---
title: ssh传输中的不对称加密
date: 2018-03-06 20:20:20
tags:
---

ssh的不对称传输可以分为两个部分:

  1. 身份认证
  2. 数据传输


----------
身份认证阶段主要使用的是客户端的密钥，客户端将自己的公钥传给服务器，服务器发送一串字符给客户端，客户端用自己的私钥加密这串字符，服务器用客户端的公钥解密，如果正确，则登陆成功。

![ssh](C:\Users\bm\Documents\baoxiaomin_blog\source\_posts\ssh传输中的不对称加密\ssh.svg)

----------


数据传送阶段主要使用的是服务器的密钥，服务器将自己的公钥发给客户端，客户端使用服务器公钥加密自己要发送的信息，这条信息只有服务器的私钥可以解密，所以能够保证信息安全。服务器用自己的私钥解密信息后，需要回复客户端。所以服务器用客户端的公钥加密回复信息，而客户端用自己的私钥解密信息。

![ssh](https://drive.google.com/open?id=14Y8y7hCVNFrIHbC-xIkWI1uMCiqeGWhC)



---

## 总结

身份验证使用私钥加密，公钥解密。而数据传输是用公钥加密，私钥解密。